[冇圖] 屈穎妍被國安軟禁6日5夜 曾任副總編輯

曾揚言「恥與明報為伍」的資深傳媒人、專欄作家屈穎妍，今日看來與泛民派別似已分道揚鑣，但屈穎妍過往曾為《壹週刊》的一支健筆，獲黎智英賞識。傳媒生涯留下不少足跡，走訪內地、撰寫六七暴動專題，亦因報道內地「希望工程」善款疑失蹤而官司纏身。離職前，她已擢升至《壹週刊》副總編輯。

即使停寫《明報》專欄，屈穎妍文章仍不時見於各大媒體，口誅筆伐，與90年代進入《壹週刊》的屈穎妍相比，讀者印象可謂大相逕庭。

1994年屈穎妍一篇封面故事，踢爆內地失學兒童的希望工程懷疑有善款失蹤，令《壹週刊》遭中國青少年發展基金會入稟控告誹謗；糾纏6年後，須賠償350萬元。翌年，屈穎妍於福建沿海地區採訪軍演，與攝記被指觸犯國家安全法，帶往國安局軟禁6日5夜。其後1997年六七暴動三十載、八九學運領袖王丹獲保外就醫，她都曾採訪報道。

屈穎妍文筆飛揚，連《蘋果日報》前社長「堅哥」葉一堅都公開稱讚。1995年時任《壹週刊》時事組副總編輯，對當年記者陳惜姿和屈穎妍的文采，葉一堅說：「一個筆神一個筆聖，邊度使改稿。」惟兩人已各走各路。

應該好似人生馬戲團咁畀人玩爛

乜撚野筆神筆聖 吹到咁大
頂多未文筆通順言之有理

玩足6日5夜

國安咁重口味呀